懷疑有躁鬱症

睇醫生是否唯一出路？

醫生 其實有睇過
精神科 心理輔導都試過，但問題一直都無解決
於是我嘗試扮番正常人，繼續重回人生原有嘅軌跡

直至最近又出現問題，
我知問題所在，
但我無辦法面對，
即使面對都無辦法解決

每日總係突然有幾個鐘
有時7，8個鐘，有時1，2個鐘
心情莫名其妙地興奮，覺得充滿活力，全身都好正能量，對人生充滿希望

但一過左呢段時間
就會直落地獄嘅深淵
心情每日都只有100同-300，再無出現中間

-300究竟係咩感覺？
睜開眼會不自覺咁流眼淚
照鏡會喊
聽歌會喊
食食下飯會喊
係街行行下會喊
番工做做下野會喊
連屙個尿都會喊出黎

喊到攰先可以入睡
然後兩三個鐘醒番又突然喊
生活仿佛已經被淚水淹沒

我好討厭咁軟弱嘅自己

我好辛苦⋯
可唔可以唔振作，唔堅強

我累了，不想再走了⋯

我都係咁 成日無端端情緒大起大落

咁你有無睇醫生

可以2蚊搭車

睇過 完全冇用

能名上嚟同人講出你嘅感受已經好叻，唔使比太高目標自己

咁點算?
我諗住睇醫生, 睇下食下藥會唔會好D

我都唔知 可能我唔好彩 遇著個醫生亂開藥

我FD上次又係撞唔岩醫生
睇完成個人崩潰想自殺
之後轉左第2個醫生好D, 不過跟住又轉第3個
佢就介紹我睇第2個

我無你咁正能量喔

唔洗懷疑，來回地獄又折返人間都中架啦，食藥都只係強行控制腦分泌，副作用大到你扮正常人都難。你要學識同你個款海浪對抗，唔好每次都俾佢淹沒

我有試過逼自己唔好喊
呢排成日係街到突然喊出黎
我已經不停深呼吸
又捉實自己件衫, 揸緊拳頭放鬆, 用指甲抓自己
但只係當時有用, 一停左我又控制唔到

樓豬我明啊
睇醫生啦
食啲情緒穩定劑會好好多
攰就攰啲
但至少唔會無端端喊到豬頭咁

利申 睇緊公立
較緊藥
情緒起伏冇咁大喇

岩先係後樓梯喊完
約下星期睇

試下完全改變生活環境.或者有幫助.

點改變？
最近先變完

辛苦曬你喇

我以前夜媽媽都會坐左喺屋企
無端端啲眼淚喺咁流
止唔到
喊完舒服啲架喇

多數係生活壓力同自我認知影響.
改變對你有壓力既生活環境.
如果變完係因為新環境唔適應.又要再試下變.
如果都唔得.就問自己係咪無生活寄託.去學下野搵番生活重心.都係老生常談.

我淨係上晝都喊左3，4次
係喊完舒服一陣
但好快又發作

十幾年一直都咁
我學過好多野，但好多都半途而廢
直到呢個月真係覺得自己爆煲 頂唔順先打算睇醫生

記住同醫生講清楚啊
會紙筆寫低啲情況
因為見佢個陣可能發作
咩都唔記得講

醫生係心理上都係教呢D.
唔學野可以去玩樂.去旅行玩下.環境容許可養下貓狗.各式各樣都可以.
重要係消耗你精神心思去果度.
更重要係你知道自己有乜問題.

我對旅行無興趣
貓狗養過，但目前屋企唔容許再養

我知有咩問題
但我無能力去解決呀

解決唔到.咪唔好理佢.
逃避可恥但有用

學一樣樂器

嗯 我都係咁諗
逃避不一定躲得過
但面對一定很難過

唔好再為難自己

學過小提琴 練黎練去都係小學雞程度
其實我學過好多野
淨係跳舞都拉丁 爵士 中國舞 森巴 等等 （全部都鳩流流咁解）
之前有畫畫 個人都平靜啲 有時放假真係畫足十幾個鐘
可能最近無畫 情緒開始暴走

咁畫返多啲啦
最緊要 enjoy 個過程
好似成個人浸喺幅畫咁
做自己鍾意做嘅嘢
心情自然靚

絲打我係另一邊台見你都有講過呢d症狀，係咪之前有d好唔開心既野發生過先會咁

唔enjoy架
隻眼又攰 腰酸背痛
係畫完有成功感
但搬番同屋企人住就無畫啦
拎番去實俾阿媽話垃圾掉晒佢

咩屋企人嚟
冇興趣好易悶親自己

嗯 係發生左啲野
然後屋企人再加多兩腳
成件事又嚴重左

滿血時個人真係好開心 充滿能量
但一無血-300時
就會成個人崩潰大喊

啲油畫講緊都50*60
我阿媽實話阻掟架

無拎啲野番屋企

準備去開會
要儲番滿血先得

奈b

我媽媽喺我讀中學時有呢個病
嗰時見到佢好辛苦
情況大起大跌
但睇咗醫生後
情況穩定咗
到依家過咗咁多年
我都出黎做野好幾年
佢除左間唔中/定時定後食藥之外
其他時間情緒都好正常
病向淺中醫
情緒有病同身體有病一樣
有事咪睇醫生

嗯 我都諗住睇番醫生
睇唔好再算啦

同埋有咩唔好屈埋喺心到
有唔開心就同身邊人講
講咗出黎 無論件事解唔解決到
個感覺都會舒服d

對抗方式唔應該咬實牙關硬踫硬，相反係要搵度門去為自己開脫，捉唔實就不如放手，其實呢個世界係好有空間俾你逃避現實

次次講完都喊
其實好辛苦
同埋人哋未必真係關心我
只係關心八掛發生咩事

絲打，一定要睇醫生，有朋友都有。食左藥好好多。佢食隻藥叫帝拔癲

留名

捱左成日
終於變番+100
成個人好high 痴左線咁